[學術討論]論當下香港人能否豪賭一次舉行公投???

現時香港人爭取五大訴求的人數同決心已遠超過去每一個運動，包括雨革，旺角黑夜等。當下或者是一個好時機去舉行全民公投。本人想問各位香港人，大家覺得應否發起眾籌並委託具代表性的機構如香港大學民意研究計劃舉辦一次全民公投？

形式：
本人認為最好在每個地鐵站／各區公園設置投票站
投票期至少３日
應選擇長假期為投票期
公投題目必須精簡而有力 可在五大訴求取一作公投議題

公投的好處：
1. 如果投票人數超過已登記選民數字，即意味該公投有代表性，政府不能莫視400萬以上選民的訴求。
2. 重新聚焦五大訴求，避免副本等因素令運動失焦。
3. 公投是真正民主的體現，歷史上不少民主運動都有公投。
4. 公投真正反映香港人對民主及自由的訴求，引起國際更廣泛關注。
5. 公投將黃絲的人數真真正正統計出來，黃絲人數亦不再只是"少數"，令藍絲／中立／政府／中共不能再以少數市民的訴求作論據。
6. 為日後其他全民公投鋪路，這點不作詳述，自行發揮。

公投的潛在問題與風險：
1. 可能會重覆6.22 全民公投的投票爭議，包括投票人數，投票形式
2. 我們誤以為自己是大多數，結果在公投中慘敗
3. 公投所需資金太大，亦難以舉辦大形實體投票

歡迎大家一同討論

監管機構？

以前鐘廷耀搞過啦
咁點呢

我地睇番6.22個公投
議題對不少人來講太複雜
以致投票人數不足

值得留意的是 6.22的公投是引起國務院及香港政府高度關注
反映公投對中共及港共有一定的威脅

可唔可以再詳述一下監管機構？

推

投完，得左>政府唔承認，衰左>比政府攞黎當民意授權。

光復香港

英國有板你睇

所以係一個豪賭

但我相信 如果有二百幾萬人去過遊行，難道唔可以有多過二百幾萬人投票咩?
投票比遊行更易都唔做咩?

公信力，各界別派員監察，票箱運送，點票過程，確保無假票，無重覆票

簡單d講要有個大部分巿民覺得公正既選舉

英國脫歐公投無疑係輸在英國人玩出火
家陣香港人應該唔會同英國人一樣 將公投咁重要既野都玩玩下處理

再講 我地五大訴求其中一樣就係要雙普選
如果公投我地自己都唔信 仲講咩雙普選?

好難講 香港咁多藍絲廢老 加上中共一定會用陰濕招

因此必須要從長計議
正如你所講 公信力 運票 點票 每個過程都要一絲不苟
所以需要大家一同討論

呢d有輸冇贏唔叫豪賭
叫9做

如果呢場仗易打 我地從一開始就無需要去打呢場仗
香港的確係多藍絲廢老 唔代表我地一定會輸
如果真係覺得藍絲廢老加中共會改寫到公投結果
就算比我地有雙普選 中共連同藍絲廢老都同樣可以令普選如同虛設

值得討論
呢個可以拉儂學術界同泛民

但事實上我地贏面幾大
政府幾乎唔可能唔回應同唔處理

賭的位在於我地係唔係=整體民意

多謝巴打支持

我岩岩都無諗過 公投可以作為連結其他界別既手段
呢個都可以係其中一個討論的方向

而家都唔回應唔處理
你投個票算d咩
你覺得佢地在乎民意

藍本係鍾庭耀一路做開既民調，但我地要做到一人一票，而唔係sampled既學術研究

呢種手段，泛民一定會幫得就幫

想當年佢地諗五區公投夠係think out of the box!有乜野係無可能做到？

支持

如果聲勢大到呃埋班廢老以為真係投區議會

咁又唔同啊

究竟會有咩唔同姐